---
marp: true
theme: default
header: '![width:200px](../../_static/ec_logo_cropped.png)'
footer: 'IT, ist das was für mich? Slides von Olga Drewitz und Claus Aichinger (it-orientation@everyonecodes.io)'
paginate: true
---

# IT, ist das was für mich? 👩‍💻

## Tag 20: Projekt Kick Off 🚀

> Ready, steady, gooo!

---

# Intro 🌅

## Was passiert heute? 🗒️

* Vorbereitung eurer Projekte
* Bei Bedarf Einzelgespräche zu Berufen und Ausbildungen

---

## Grober Zeitplan 📆

| Tag                     | Thema                                    |
| ----------------------- | ---------------------------------------- |
| Fr, 18.2.               | Vorbereitung der Projekte                |
| Mo, 21.2. bis Mi, 23.2. | Umsetzung der Projekte                   |
| Do, 24.2.               | Abschluss der Projekte                   |
| Fr, 25.2.               | Abschlusspräsentationen (+ Frühstück 🥐☕) |

*Zusätzlich Einzelgespräche.*

---

# Projekte 🏗️

*Ideen und Vorschläge*

---

## Lego City Shaper Challenge 🧱🏙️

Inhalte und Ziele:
* City Shaper Challenges lösen

Rolle: Spatial Planner, ...

---

## Micro Bit + Erweiterung/Programmiersprache? 🤖

Inhalte und Ziele:
* Größeres Projekt mit dem Micro Bit
* Varianten
  * Plus Erweiterung (Game ZIP, Roboter Board, Piano, ...)
  * Programmiersprachen Python oder JavaScript

Rolle: Programmiererin, Software Entwicklerin, ...

---

## Web Technologien 🌐

Inhalte und Ziele:
* Erstelle eine eigene Webseite oder befasse dich mit
  Web Technologien wie HTML, CSS und JavaScript
* Varianten
  * [Mozilla Web Dev Tutorial](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn)
  * [Django Girls Tutorial](https://djangogirls.org/en/) (anspruchsvoller)

*Details sind zu besprechen.*

Rolle: Programmiererin, Web Entwicklerin, ...

---

# Outro 🌆

## Was kommt nächstes Mal?

- Weiter bei Projekten
- Weiter bei Berufen und Ausbildungen

---

## Retrospektive

- Was hast du dir als Projekt vorgenommen?

---

# Wir freuen uns auf die nächste Einheit! 😃
